聯合國關切港控15子 促守公約

聯合國關切港控15子 促守公約

市民昨在和你Lunch聲援被濫捕民主派人士。何量鈞攝

【本報訊】港府上周六突然對15名民主派人士進行大搜捕，不單止引起外國政府與媒體關注，聯合國人權事務高級專員辦事處昨亦表態，對事件表示密切關注，更特別提醒港府有承擔《公民權利政治權利國際公約》的義務。國際特赦組織發起聯署行動，呼籲外界去信律政司司長鄭若驊撤銷控罪。

警方上周六突然就去年8.18、10.1及10.20的3次遊行，以組織及參與未經批准集結、遊行罪名，大舉搜捕15名民主派人士，包括民主黨創黨主席李柱銘、前法律界議員吳靄儀等，事件亦引起美國、澳洲、加拿大、比利時等多國政界人士關注。事隔近一個星期，聯合國人權事務高級專員辦事處昨透過社交網站發文，表示密切關注有關15名香港社運人士的案件，提醒港府有義務承擔《公民權利和政治權利國際公約》之餘，更明言希望港府與所有持份者接觸，為所有人的未來利益找出解決方案。

特赦組織籲鄭若驊撤控

相關新聞：梁君彥尋法律意見 建制備方案

國際特赦組織則發起聯署行動，呼籲外界去信律政司司長鄭若驊，對15名民主派人士被當局以《公安條例》中的罪名檢控表示關注，因為條例不符合國際人權法與和平集會權利的標準。

國際特赦組織促請鄭若驊撤銷對15名民主派人士的檢控、停止起訴和平示威者、及令《公安條例》符合國際人權法和標準。

■記者呂浩然

【入黎我話你知香港點獨立】

緊爽 : 公約已成歷史文件.

香港社會運動需要轉型

知你想講乜， 不過你物理 fail